\fancypagestyle{plain}{
\fancyhf{}%
\fancyhead[L]{\textsf{20 июля, день} \\ \textsf{решение/разбор задач}}

\fancyhead[C]{\textsf{8-1}}


\fancyhead[R]{\textsf{И.Н. Буренев, П.А. Кукуй} \\ \textsf{Виртуальные перемещения}}

\fancyfoot[C]{\thepage}
}

\pagestyle{plain}

\setcounter{notask}{1}

\taskpic{Определите выигрыш в силе, который дает полиспаст, используя соображения энергии}{\includegraphics[width=2cm]{parts/8/days/pics/20problems1_day_1.jpg}}
\taskpic{Небольшой грузик массой $m$ подвешен на двух нитях к потолку. Найдите силу натяжения нити.}{
	\begin{tikzpicture}
	\platform{-1.5,1}{1.5,1};
	\draw[semithick] (-1,1) --  (0,-1) --  (1,1);
	\draw[dashed,color=gray] (0,-1) -- (0,1);
	\node at (310:0.3)  {$\alpha$};
	\draw[semithick,color=gray] (0,-0.5) arc (90:62:0.5 and 0.5);
	\filldraw[thin,fill=black!20!white] (-0.25,-1) rectangle (0.25,-1.25) node [right] {$m$};		 
	\end{tikzpicture}}
\taskpic{Найдите величину горизонтальной силы $\vec{P}$, удерживающей тяжелые гладкие призмы с массами $m_1$ и $m_2$ в состоянии равновесия. Угол скоса призм $\alpha$}{
	\begin{tikzpicture}
	\platform{0,-1.25}{(0,1};----
	\platform{2,-0.25}{0.3,-0.25};
	\platform{0.3,-0.25}{0.3,-1.25};
	\draw[thick] (1.5,0.25) node [below right ] {\footnotesize $m_2$} rectangle (0,-0.25) ;
	\filldraw[fill=white, thick] (0,-0.75)--(0.5,0.75)node [above] {\footnotesize $m_1$}--(0,0.75)--cycle;
	\node[] at (0.15,0.1)  {\scriptsize$\alpha$};
	\draw[color=gray] (0,0) arc (90:75:0.9 and 0.9);
	\end{tikzpicture}}

%\taskpic{Однородный стержень опирается на вертикальную стенку и угол стола. Какой угол образует стержень со столом, если длина стержня $2a$, а расстояние между стержнем и столом $b$.}{
%	\begin{tikzpicture}
%	\platform{0,-1.25}{(0,.75};
%	\platform{2,-0.25}{.9,-0.25};
%	\platform{.9,-0.25}{.9,-1.25};
%	\draw[thick] (0,-0.8) node[right]{\footnotesize$A$} --  ($(0,-0.8)!2.5cm!0:(.9,-0.25)$) node[below]{\footnotesize$D$};
%	\draw[] (1.3,-0.25) arc (0:30:0.4 and 0.4);
%	\node[] at (1.5,-0.1)  {\scriptsize$\alpha$};
%\filldraw[fill=white, thick] (0,-0.75)--(0.5,0.75)node [above] {\footnotesize $m_1$}--(0,0.75)--cycle;
%\node[] at (0.15,0.1)  {\scriptsize$\alpha$};
%\draw[color=gray] (0,0) arc (90:75:0.9 and 0.9);
%	\end{tikzpicture}}

%\taskpic{Два ожинаковых стержня $OA$ и $OB$ массы $m$ и длиной $2a$ закреплены шарниром $A$. Конец $O$ стержня $OA$ закреплена в неподвижном шарнире, а концу $B$ стержня $AB$ приложена горизонтальная сила $F=mg/2$. Стержни расположены в вертикальной плоскости. Найти углы, если система находится в равновесии.}
%{	\begin{tikzpicture}[transform shape,scale=.7]
%	\pgfmathsetmacro{\a}{-90+atan(1/3)};	\pgfmathsetmacro{\b}{-90+atan(1)};\pgfmathsetmacro{\l}{1.5};
%	\draw(0,-1)arc(-90:\a:1)node[midway,below]{\footnotesize $\alpha$};
%	\draw[dashed](0,0)--(0,-1.5);
%	
%	\platform{-.5,.3}{2*\l,.3};
%	\draw(0,0)--(-.15,.3)--(.15,.3)--cycle node[left]{\footnotesize$O$};
%	\draw(0,0)--(\a:\l)node[right]{\footnotesize $A$};
%	\begin{scope}[shift={(\a:\l)}]
%	\draw(0,-.5)arc(-90:\b:.5)node[midway,below]{\footnotesize $\beta$};
%	\draw[dashed](0,0)--(0,-1);
%	\draw(0,0)--(\b:\l)node[below]{\footnotesize $B$};
%	\draw[->](\b:\l)--node[above, midway]{\footnotesize $F$}+(1,0);
%	\end{scope}
%	\filldraw[fill=white](\a:\l) circle(.07cm);
%	\filldraw[fill=white](0,0)circle(.07cm);
%	\filldraw[fill=white]($(\a:\l)+(\b:\l)$) circle(.07cm);
%	\end{tikzpicture}}
%
\taskpic{Система состоит из двух одинаковых невесомых звеньев, скрепленных шарнирами. Определите, пренебрегая трением, какова будет сила натяженя нити, если к системе подвесить грузик массой $m$. Решите эту же задачу для случая с $n$ звеньями.}{
	\begin{tikzpicture}
	\platform{-1,1}{1,1};
	\draw (0,1)--(-0.5,0.5)--(0.5,-0.5)--(0,-1)--(-0.5,-0.5)--(0.5,0.5)--(0,1);
	\draw[thick] (0,1)--(0,0);
	\filldraw[fill=white] (-0.5, 0.5) circle[radius=0.06];
	\filldraw[fill=white] (-0.5, -0.5) circle[radius=0.06];
	\filldraw[fill=white] (0,0) circle[radius=0.06];
	\filldraw[fill=white] (0.5, 0.5) circle[radius=0.06];
	\filldraw[fill=white] (0.5, -0.5) circle[radius=0.06];		
	\filldraw[thin,fill=black!20!white] (-0.25,-1) rectangle (0.25,-1.25) node [right] {$m$};	
	\end{tikzpicture}}
\taskpic{
	На гладкий прямой круговой конус, с высотой $h$ и радиусом основания $r$, надето массивное резиновое кольцо. Найдите силу натяжения в кольце, если известно, что оно покоится в горизонтальной плоскости.}{
	\begin{tikzpicture}[scale=0.85]
	\draw[dashed,color=gray] (0,0) arc (180:0:1.5 and 0.5);
	\draw[semithick] (0,0) arc (180:360:1.5 and 0.5);
	\draw[semithick,->, color=gray] (1.5,0) -- (3,0);
	\draw (2.25,-0.25) node {$r$};
	\draw[<->,semithick] (-0.5,0) -- (-0.5,4);
	\draw (-0.25,2) node {$h$};
	\draw[semithick] (0,0) -- (1.5,4);
	\draw[semithick] (3,0) -- (1.5,4);
	\draw[thick, dashed] (1.5,2) ellipse (0.75 and 0.25);
	\draw (1.5,1.5) node {$m$};
	\end{tikzpicture}}
%\newpage
\taskpic{
	Два однородных стержня, массы которых $m_1$ и $m_2$, опираются на гладкие вертикальные стенки и гладкую горизонтальную поверхность. Найдите соотношение между углами $\alpha_1$ и $\alpha_2$, если система находится в равновесии.}{
	\begin{tikzpicture}
	\pgfmathsetmacro{\a}{40};\pgfmathsetmacro{\b}{130};\pgfmathsetmacro{\l}{2};
	\pgfmathsetmacro{\xa}{1.2*\l*cos(\a)};	\pgfmathsetmacro{\xb}{\l*cos(180-\b)};
	\fill[pattern=north west lines](-\xb-.15,-.15)rectangle(\xa+.15,2.15);
	\filldraw[color=white](-\xb,0)rectangle(\xa,2.2);\draw(-\xb,2.2)--(-\xb,0)--(\xa,0)--(\xa,2.2);
	\draw[thick](\a:1.2*\l)--node[midway,below right]{\footnotesize$m_2$}(0,0)--node[midway,above right]{\footnotesize$m_1$}(\b:\l);
	\draw(.5,0)arc(0:\a:.5)node[midway,right]{\footnotesize$\alpha_2$};
	\draw(-.5,0)arc(180:\b:.5)node[midway,left]{\footnotesize$\alpha_1$};
	\end{tikzpicture}}
`


\vspace{0.5cm}

\textbf{\Large Сканы работ:}
\begin{figure}[h!]
	\centering
	\includegraphics[angle = 0, scale = 0.75]{parts/8/days/pics/20problems1_day_scan1.pdf}
\end{figure}


\clearpage

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End: